拋磚引玉：如何重建本土派士氣？

拋磚引玉：如何重建本土派士氣？

【拋磚引玉：如何重建本土派士氣？】

自去年九月立法會選舉後，本土派經歷由高峰跌至低谷的打擊，士氣一沉不起，抗爭行動停擺。網上彌漫著一片失敗主義之風，不是揚言退出社運便是辱罵他人為「港豬」不值得「被救」云云。小弟明白本土派失去了兩個立法會議席之餘同時亦失去了大批資源以及公眾曝光機會；而面對中共國家機械的無情打壓，縱使部份人仕堅持走上街頭抗爭亦顯得蒼白無力。但此等嘲諷言論除了宣洩個人不滿情緒外對整體政治局勢並沒有任何幫助，反而無形中幫助了中共消磨抗爭意志；辱罵別人亦不利於宣揚本土理念，只會令彼此間更添隔膜。

小弟才疏學淺，不懂得甚麼高深的論述，只懂得一些顯淺的道理：

《折箭》 魏收（魏書）

阿豺有子二十人，緯代，長子也。阿豺又謂曰：「汝等各奉吾一支箭，折之地下。」俄而命母弟慕利延曰：「汝取一支箭折之。」慕利延折之。又曰：「汝取十九支箭折之。」延不能折。阿豺曰：「汝曹知否？單者易折，眾則難摧，戮力一心，然後社稷可固。」

唔識文言文？唔緊要，我哋聽返首歌先：

本土派當此危機，唯有同心協力團結一致方有出路。回想當初何謂「本土」？何以我們會區分本土主義和大中華思想？凡此種種皆源於最基本的身份認同：你係香港人定中國人？你講廣東話定普通話？當港中利益出現衝突時，你會選擇維護香港還是中國的利益？故此，愚以為本土派的論述基礎有三點：

一、捍衛粵語及繁體字，反對普教中

語言係建構身份認同的重要部份，更係本土文化的基石；所以廣東話就係最強的抗共壁壘，依層一但失守定必退無死所。我們必須立即全面提升廣東話的活力和文化影響力，包括宣揚廣東話流行歌曲和電影電視劇。為確保下一代仍然以粵語為母語必須逼使全港所有學校停止普教中。

二、反對單程證制度，立即停止接收新移民

自九七回歸後持單程證來港的新移民數目已逾一百萬之多，佔整體人口總數超過一成。香港現時已經人口爆棚，繼續接納新移民除了會加劇爭奪住屋、醫療、教育、就業等資源外，亦會對本土文化造成巨大衝擊。不少中小學生因遷就班內新移民學生而被迫改用普通話交流，新移民不但不主動溶入本土文化反而帶頭破壞我們的共同價值。對此，我們絕不容忍。

三、本土派間不能再互相攻擊

本土派彼此之間絕不可再以文革批鬥手段互相攻擊，以免中了中共以人民鬥人民分化瓦解抗爭力量的毒計。「團結就是力量」，我們面對中共國家機器的壓倒性優勢，更應盡可能爭取所有可以合作的力量支持我們。我們不應再浪費時間在無意義的爭論中互相內耗殆盡，我們應將注意力放回值得關注的議題上。我們應優先處理一些力所能及的身邊事務，暫停討論一些仍停留係空中樓閣的長遠大計。

本土派現時眾人士氣低迷，我們更應儘快取得一場勝利來重振抗爭士氣。我們應由小事入手，積少成多、聚沙成塔，集小勝為大勝。我們不應拘泥於教條主義，我們要審視現實環境和自身條件的考量去採取合適的行動。遊行、集會可以有效的向外界展示力量和團結，從而爭取外界支持。

前路縱使茫茫，但我們絕不能就此放棄希望；若然我們就此放棄的話，比賽便等於已經完結了。大敵當前，香港期盼每一個人都恪盡其責；因為，世上只有我們係香港人。

我反抗，故我在。

三個字：梁天琦

等佢出返黎睇玩仲玩唔玩，佢肯玩都仲可以搏多鋪

有撚跌過 人地去中聯辦食飯幾撚開心

呢個唔係個post既重點

重點係source

睇錯建制 自

問一個問題

過去泛民被指永續爭取，背景因素係泛民佔直選一半
搞搞下似乎係為出糧而出選

但現實係一個議員可以養一班助手
後生仔先有資源一面社運一面維生

咁本土又應該如何看待議席？
為了當選，又如何避免被DQ之餘，又畀支持者認得出你係本土？

拒絕果一次咁大把
班豬持者就係度打撚哂飛機咁款

明明之前飯局每次都去

四方西AV仁帶頭入中聯辦點計